setTimeout() запускає функцію один раз через вказаний період часу, а setInterval() повторює функцію регулярно протягом вказаного інтервалу.
Якщо в setTimeout() передати 0 затримку, миттєвого виконання функції не буде, однак функція виконається настільки швидко, наскільки це можливо, але після того, як виконається поточний код.
clearInterval() потрібен для того, щоб після вказаного в умові часу затримки, функція setInterval() припинила своє виконання і щоб зовнішні змінні і сама функція не займали пам'ять браузера.